周星馳表示無法接受：非常難過悲痛，不捨得

近年健康狀況不佳的吳孟達（達哥）早前因患肝癌入院，可惜最後仍不敵癌魔逝世，終年70歲。

周星馳回應指：「剛剛已經得知這個消息，雖然這段時間一直在關注吳孟達的病情，多少會有一些心理準備，但還是非常難過悲痛，不捨得。吳孟達的病情來的快，走的急。他是我那麼多年的搭檔和老友，現時我還無法接受。」

黃一飛對於吳孟達離世表示：「如果受到病魔折磨的話，其實早啲走好過遲，我大過佢9年，最後都係一縷青煙，我都有番咁上下年紀，睇得好化。」

苑瓊丹對於吳孟達離世大嘆不拾，更表示在對方身上學到待人處世：「聽到大家發消息出嚟話達哥走咗，咁一定係好唔捨得啦，其實達哥喺我哋呢啲後輩嘅心目中，係一個非常之願意去幫助我哋呢啲後輩，亦都係教曉我哋去做人，我好記得同達哥開工嘅時候發生咗一件事，當時我火即刻嚟，但達哥就反而係佢撳住我，叫我唔好咁，不如我哋做一次畀大家睇吓，一而再，再而三，叫我唔好忟，繼續試，所以喺我以後嘅日子裏面，無論做乜都好，當我想發脾氣時，我都會諗一諗，達哥曾經教我哋點樣待人處世，達哥離開我哋，不止係影壇好大嘅損失，亦都係我哋演藝嘅後輩，冇咗一個良師，亦都好多人冇咗個益友，希望佢屋企人可以釋懷。」

黃一山則大讚吳孟達是一位很隨和的人：「佢好好，拍戲都係想帶畀觀眾歡樂，希望大家記得佢，我都想返香港出席佢嘅喪禮，但因為要開工，未必可以做到，我知佢唔會介意，希望佢一路好走，將來再有機會（在天上）見面。」

藝人朱茵與吳孟達合作過多部電影，她表示得知對方離世的消息後非常難過，並大讚對方為人：「佢係非常好嘅演員，好值得人尊重，佢好識得照顧新人，當年我同佢合作時都係新人，又喺外地拍戲，每餐飯佢都會叫我同其他人一齊食，真係好唔捨得佢離開。」

資深藝人吳孟達病逝，終年70歲。田啟文於下午5時18分現身見傳媒，他受訪時說：「佢啱啱離世，好安詳，之前醫生畀啲藥都係令佢舒服，等佢瞓覺狀態走，好似瞓咗覺咁。（後事點安排？）會有治喪委員會，預計會搞追思會，有消息會公布。（通知咗周星馳未？）我啱啱知道死訊就即刻落嚟通知你哋。」他又譴責誤傳達哥死訊的人，不知道他們的消息來源及動機：「唔理佢哋係咪圈內人都好，但會影響到屋企人，唔知大家係咪好想達哥走，所以就即刻寫，我依家先係官方公布。」

一直關注病情（達哥）

達哥連醫囑都未立